[NBA後到英超] 央視為封殺奧斯爾（Mesut Ozil）亮劍：取消直播曼城對阿仙奴

奧斯爾（Mesut Ozil）在社交媒體聲援維吾爾族人反抗中共的再教育營政策，引來中國內地社會的強烈反彈。為封殺奧斯爾，官方媒體中央電視台臨時抽起今晚曼城對阿仙奴的英超賽事直播，改為錄播狼隊對熱刺的比賽。另一邊廂，中共的官媒及各大足球媒體均表明不會轉述任何關於奧斯爾的消息，而中國足協則表示奧斯爾的言論傷害中國人民的感情。

奧斯爾的言論在日前（香港時間12月13日晚）刊出後，大批中國網民批評這位德國球星貼出象徵東突厥斯坦的旗幟，是支持新疆獨立、支持恐怖主義活動，更有意見指此舉比起火箭總經理莫雷（Daryl Morey）支持香港反修例運動更為嚴重。中央電視台仿照上一次莫雷事件的做法（停播火箭賽事），取消對阿仙奴賽事的直播。不過，由於列貝利（Franck Ribery）曾經在社交平台讚好奧斯爾的言論，也有內地網民質疑當局會否擴大打擊面，禁播列貝利所屬球會費倫天拿的一切比賽。至於阿仙奴的其他賽事會否一律被禁，央視並沒有開腔表明立場。

Ozil 係手足

新疆集中營係習近平下令搞
批評集中營等於批評習近平

為左封殺眼中釘 懲罰自己國民

英國人唔識反抗，仲奶梗共

那有國民 只有奴隸

中共冇得睇英超啦

中共的官媒及各大足球媒體均表明不會轉述任何關於奧斯爾的消息

完全唔知做咩
人哋講人話
然後罰返啲支那狗

中國人冇英超

係就stop 英超啦

終於有得打英超戰線

亮劍！
懲罰自己人

獨裁思維續漸現形

熱刺又搵個球員係比賽度大叫 光復香港 時代革命
係咪又唔洗睇

我真係好撚驚

都無得出cut黎做咩

支那人思維
個人言論會燒埋家人 公司 朋友

放心
黨報就會講中共成功雪藏ozil

國家面前無英超

係
強國玻璃心

英超戰線

5050 啦 為bno平權單野都打緊

咁阿仙奴呢

香港人最愛英超加nba 都有得打

但阿狗係0030踢 姐係重播返熱狗？

重播國家隊

咪撚睇英超囉

錢已課

快推上微博！熱刺孫興民支持eye4HK 聲援爆眼少女！

仲有中超呀

出佢先算

老孫

你還有中超呀

NBA2.0

Friend Chan

其實阿仙奴算係咁，佢只不過話ozil唔代表球隊言論，無表達到新疆係中國一部分

咁咪好痛

仲睇英超正契弟呀支那狗

咁叻唔好睇英超

推

NBA 有封咩
原諒左NBA啦騰訊

搞錯wo 係中共跪NBA
NBA 一直企硬

支那又贏

熱刺要ban 啦

懲罰奧燒定懲罰自己國民？

FIFA 無ban ozil 即係支持維吾爾人啦
點解唔ban 所有足球賽轉播? 拒絕參加FIFA 所有賽事
衰衰地都起碼禁播英超啦

係就永久封殺啦

可以好似法國人咁，組隊砌張西藏旗出黎

變相罰中國人冇得睇
D人咪又係vpn

支那國民你封咗佢地都會用自己方法睇架啦 NBA就係最好例子

中共國歌第一句

手足

痴撚線玻璃心

繼續

屌
成個英超停啦

好撚勁

支持以後唔播所有英超賽事

打格仔咪得

停晒英超

懷疑之前愛狗係奶共先封殺臭燒

搞埋兩位球王就好睇

得佢哋先會咁醒

英超戰線

點解支持維吾係傷害中國人民感情

记者：奧斯爾聲援維吾爾族人反抗中共的再教育營政策，中方对此有何回应？

耿爽：中方就奧斯爾近来的一系列错误言行，已经多次向奧斯爾表明我们的严正立场：奧斯爾这一恶劣行径不仅损害中方利益，也会损害奧斯爾自身的重要利益。我们敦促奧斯爾立即停止此类挑衅行为，不要逆势而动，避免损害地区的和平与安宁。中方将采取一切必要措施，坚定维护国家主权和安全。中国一向秉持和平共处五项原则处理国与国关系，历来坚定奉行不干涉内政原则，主张各国根据自身国情选择发展道路。中国政府反对任何外部势力干预中国事务的决心坚定不移，维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。

我这样的奧斯爾，能和中国相提并论吗！中国坚持对外开放，互利共赢，同世界分享中国发展的机遇。对于奧斯爾的错误做法，中方必将采取有力的措施坚决予以反制，坚定地维护自身主权、安全、发展利益。

我要告诉奧斯爾一些政客，人贵有自知之明，请他还是趁早反省一下奧斯爾自身的问题，放弃偏见和执念，停止喋喋不休的反华聒噪。如果奧斯爾一意孤行，中方必将采取有力措施予以坚决反制。我们敦促奧斯爾在中国问题上要谨言慎行，不要再发出错误信号，不要再挑拨怂恿，不要再干涉中国内政。

奧斯爾此次的貌似公允再次暴露出他们的是非不分和虚伪面目，他们的口头正义也再次暴露出他们的双重标准和别有用心。聲援維吾爾族人反抗中共的再教育營政策只会让广大中国人民进一步认清奧斯爾的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。奧斯爾的图谋注定失败。

真係好傷害中國人民感情架，冇直播睇添

傻啦，中國揸fit人係習近平
所以批評中國任何野就係批評習近平

Nba事件之後中共醒咗
淨係封殺個別球員而唔封殺整個英超
聯賽要賺中國錢，中國亦很大程度上依靠聯賽維穩
亦唔會造成之前nba封殺事件後偷偷復播既柒事

娛樂其實好危險，沉迷娛樂，會令人放棄思考，各位巴絲打要以中國國策引以為戒。

改為錄播狼隊對熱刺的比賽

估不到奧斯爾十分關注人權（十分高質素），他於FACEBOOK、TWITTER與及INSTAGRAM都有張貼帖子。

Ozil

阿妓快d同奥燒割席

傳播費 照袋 阿記贏

大陸狗 無波睇嗎？

Push

要推爆英國戰線

推爆英國戰線

下季㑹否"被自願賣"到中超, 跟手被功夫

明朝既劍斬清朝既官？

央視 想清楚！ 你確定要播放狼隊對熱刺嗎？
狼隊：
狼隊球員Meritan Shabani 聲援東突穆斯林

熱刺：
熱刺孫興慜支持eye4HK

16/12 00:30 曼城vs敏感詞